\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage{german}
\usepackage[latin1]{inputenc}


\begin{document}

\section{überblick}

\subsection{Datenbank}

die Datenbank soll enthalten:
\begin{description}
\item[User]
	Wer hat welchen login und Passwort. Welche Rechte gehören zu einem
	login.
\item[Musik]
	Welche Titel gehören zu welchem Album eines Künstlers.
\item[Rating]
	In welches Genre sortiert ein User einen Titel. Wie gerne hört er
	einen Titel. Zusammenstellung von Programmen.
\item[Storage]
	Auf Welchem Medium (CD, MC, MP3, \ldots) ist ein Titel oder Album
	zu finden - bzw. Welche Alben sind auf einem Medium.
\item[Player]
	Auswählen und abspielen von tracks.
\item[Video]
	Was ist auf Video Kassetten.
\item[Verleih]
	Wer hat welches Video oder Musik Träger wann ausgeliehen.
\end{description}

Die Datenbank soll mindestens über ein Web Interface abfrag- und
editierbar sein.

\subsection{Player}

Der Player soll Modular aufgebaut sein. Die einzelnen Teile müssen direkt
miteinander kommunizieren. Im Idealfall greift nur ein Teil auf die
Datenbank zu und stellt allen anderen komponeneten des Players die Daten
zur verfügung. Zu Begin ist aber denkbar, daß die anderen Komponenten noch
lesend zugriff auf die User-, Musik- und Storage Datenbank erhalten. Der
Player Spezifische Teil sollte auch schon zu Anfang direkt ausgetauscht
werden um ereignisgesteuert vorgehen zu können.

Der Player wird in folgende Einheiten zerteilt:

\begin{description}
\item[Frontend]
	Ein Frontend ist für das User interface zuständig. Es kann
	über ein eigenes Protokoll mit dem Backend kommunizieren.

\item[Player]
	Der eigentlich Player ist ein Teil des Backends. Er kümmert sich
	dadrum, den richtigen Track zu spielen. Er reagiert auf die
	frontends und nimmt sich die nötigen Daten aus der Datenbank. Der
	Player bereitet Die Daten für den Playback Client auf. Nur ein
	einziger Playback Client kann mit einem Player verbunden sein. Es
	sollen mehrere Player laufen können.

\item[Playback Client]
	Verbindet sich zu einem Player des Backends. Er nimmt die Daten
	in allen für ihn verwertbaren formaten entgegen und sorgt dafür,
	daß sie abgespielt werden können - zB. auf /dev/dsp, über ESD oder
	über einen schoutcast server.

	Playback client und Player handeln zu begin aus, welche Formate
	vom client unterstützt werden.

	Später sollen auch die Musikdaten vom Player zum Playback Client
	geschickt werden. Im Anfangsstadium ist auch direkter Access via
	NFS + AMD denkbar.

\item[Backend]
	Das Backend kapselt die Datanbank. Frontends und Playback Clients
	verbinden sich mit dem Backend und erhalten über das Backend
	Daten. Im Idealfall ist das Backend der einzige mit zugriff auf
	die Datenbank.

\end{description}



\subsubsection{Frontends}

geplant sind Frontends für:

\begin{itemize}
\item cmdline/readline
\item LCDproc (und LIRC)
\item WWW
\item GTK
\item curses/dialog
\item Windows *würg*
\end{itemize}





\section{Die Musikdatenbank}
\begin{itemize}
\item neues Album
\item track(s) an Album anfügen
\item wer hat wann in welcher Band gespielt
\item Suche von
	\begin{itemize}
	\item Interpret
	\item track
	\item album
	\end{itemize}
nach
	\begin{itemize}
	\item track
	\item Interpret
	\item Album
	\item Release Datum
	\item publisher
	\end{itemize}
\end{itemize}




\section{Die Storage Datenbank}

\begin{itemize}
\item welche tracks/alben sind auf welchem Medium
\item Wann aufgenommen
\item von wo aufgnommen
\item aufnahmequalität
\item wann gekauft
\item meine eigene CD - sprich in meinem Schrank, oder nur mal geliehen
gewesen und für CDDB/kopieren eingelesen?
\item für Hüllen (Kassette) Inlays erzeugen
\item Listen mit alben erzeugen
\item vorkommen eines/des besten Titels/Albums aus Musikdb suchen (auf bestimmten
medien)
\item alternativen zu einem Track auf anderem Medium finden
\item erweiterbar für neue Medien
\item suche von CD Text nach CDDB ID - ggf. export an CDDB Daemon
\item suche nach CDROM anhand von Volume ID - ggf. export an vold oder so
\item automatisches einlesen (cddb) von CDs
\item automatisches scannen von CDROMs nach bekannten filetypen
\item sonst bei neuen medien auswahl aus musikdb anbieten - am besten
eines albums, das dann automatisch übernommen wird.
\item ist ein File mit gegebener MD5 Summe schon in Datenbank?
\end{itemize}




\section{Video}
\begin{itemize}
\item Welche Filme sind auf welcher Kassette
\item Wer hat bei dem film als was mitgewirkt
\item Welche Musiktitel sind abgespielt worden
\item Wann aufgenommen
\item von wo aufgnommen
\item aufnahmequalität
\end{itemize}




\section{User}
\begin{itemize}
\item Wer hat mit welchem login welches passwort?
\item Zu welchen Gruppen gehört er?
\end{itemize}




\section{Verleih}
\begin{itemize}
\item verleih aller Medien an oben stehende Medien (Musik, Video)
\item Wer hatte wan was ausgeliehen
\end{itemize}




\section{Rating}
\begin{itemize}
\item zu welchem genre gehört ein track?
\item wie gefällt mir der track
\item wie gefällt mir ein genre?
\item zusammenstellen von programmen aus storage
\item Programme aufbrechen in happen bestimmter Spielzeit
\item Programm für Medium speichern
\end{itemize}





\section{Der Player}

\begin{itemize}
\item zugriff je nach Benutzer regeln
\item tracks aus einer queue spielen
\item queue aus programmen füllen
\item Trackweise in queue vor- und in history rückwärts springen
\item Random play gemäß filter und rating der lauschenden user/History
\end{itemize}

\subsection{Zusammenspiel queue und History}

Diese Sprünge in der queue\ldots
\\
\begin{tabular}{r|ccccccc}
queue	& 	&	&	&	&	&	&	\\
\hline
10	& 1	&	& 	& 	&	&	& 	\\
11	& 2	& 6	& 6	& 	&	&	& 	\\
12	& 3	& 5	& 7	& 	&	& 15	& 15	\\
13	& 4	& 4	& 8	& 12	& 12	& 14	& 16	\\
14	&	&	& 9	& 11	& 13	& 13	& 17	\\
15	&	&	& 10	& 10	&	&	& 18	\\
\end{tabular}
\\
\ldots ergeben diese history/queue
\\
\begin{tabular}{rrr|l}
history	&	&	& queue \\
id	& prev	& track & tracks \\
\hline
1	& -	& 10	& 11, 12, 13, 14, 15 \\
2	& 1	& 11	& 12, 13, 14, 15 \\
3	& 2	& 12	& 13, 14, 15 \\
4	& 3	& 13	& 14, 15 \\
\hline
5	& 2	& 12	& 13, 14, 15 \\
6	& 1	& 11	& 12, 13, 14, 15 \\
\hline
7	& 6	& 12	& 13, 14, 15 \\
8	& 7	& 13	& 14, 15 \\
9	& 8	& 14	& 15 \\
10	& 9	& 15	& \\
\hline
11	& 8	& 14	& 15 \\
12	& 7	& 13	& 14, 15 \\
\hline
13	& 12	& 14	& 15 \\
\hline
14	& 6	& 13	& 14, 15 \\
15	& 1	& 12	& 13, 14, 15 \\
\hline
16	& 15	& 13	& 14, 15 \\
17	& 16	& 14	& 15 \\
18	& 17	& 15	& \\
\end{tabular}

\end{document}
